Kokku  olid tulnud, kohtu wanem: Mart Jäämer
                                             abiline:  Peter Naeres
                                              -"-      : Jaan Selart
                                           kirjutaja: M.Redlich
Kohtu ette tuli Eniwere wana Tallitaja Kustas Koppel ja nimetas, et Hans Täht olla kewadel 1878 a. Magasinist wilja laenand 3 wakka Odre, aga nüüd ei maksa enam ära, sellepärast, et tema õigus olla ühe waese lapse Anton Pruul 1  1/2  Tsetwert wilja saada. Wald ei pea tahtma nimetud Antonile mitte wilja maksta, sest et tema juba Hans Täht juures töö tegija olla. Temal olla selle peale tunnistusd, et Hans ei olla seda wilja mitte poisile wõtnud waid laenand, sest Hans olla selkorral ütlend: Ei tea, mis teie minu sulasega tete, kas annate temale weel wilja ehk mitte? tema olla wastand: Ei minul pole siit ühtegi anda, tehku wald ja wolimehed mis tahtwad. Selle peale olla Hans need nimetud 3 wakka Odre wõtnud ja tema olla seda laenu kirja pannud.
Kohtu poolest sai Hans Täht päritud ja tema ütles, et tema ei olla need 3 wakka Odre mitte lainand, waid poisi ülespidamiseks wõtnud. Poisile olla Kihelkonna kohus lubanud 1 Tsetwert Ruk. ja 1/2 Tsetweti Odre. Kui wald seda 3 wakka temale poisi ülespidamiseks ei anna, siis maksab tema seda sisse, aga pärib jälle walla käest Kihelk. kohtu mõistmistmööda 1 Tsetwert Ruk. ja 1/2 Tsetwert Odre.
Kohus mõistis: Hans Täht maksab se 3 wak Odre Magaski aita sisse, ja pärib kihelkonna kohtu mõistust mööda Anton Pruul ülespidamise tarwis 1 Tsetwert Ruk, 1/2 Tsetwerti Odre kätte, kuni pois 15-ne aastaseks saab. Hans palus omale protokolli, et kohe seda asja Keiserl. St. Martna kihekl. kohtu ette kanda, mis peale temale protokoll sai maha kirjutud.
Putkastest Mart Koppel tuli ja tunnistas, et Weike Rudest Jaan Palmer wõttab tema poea, August kes nüüd kolme aastane, oma kasupoeaks.
               Kohtu wanem: Mart Jäämer           XXX
                           abiline:  Peter Naeres         XXX
                              -"-    : Jaan Selart             XXX
                        Kirjutaja: M.Redlich
